\documentclass[b5paper,twoside,10pt]{book}
\usepackage{natbib}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{xspace}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{framed}
\usepackage{type1cm}
\usepackage{textcomp} %para \textcelsius
\usepackage[indent,small,it,bf]{caption}
%formato de los captions (pies de tablas y figuras): ``using imported graphics in latex (pág 50).
\bibliographystyle{estilo}
%\usepackage[nottoc,notlot,notlof]{tocbibind}
% para que la bibliografía salga en el índice y no lo haga el lot y el lof.
\usepackage{multicol}
% para juntar columnas en las tablas.
\usepackage{marvosym,amssymb,url}
% para insertar símbolos como \Male y \Female.
\usepackage{setspace,paralist,mdwlist}
%personalizar listas
\usepackage{graphicx}}
%paquetes para insertar imágenes.
\usepackage{afterpage}
%para colocar un float en la pagina siguiente
\usepackage[table]{xcolor}
%permite poner colores en las tablas
\usepackage{multirow}
%para juntar filas en las tablas
\usepackage{rotating}
%para rotar texto

%\usepackage{texshade}
% alineaciones de secuencias etc.. requiere paso por postscript
\usepackage{longtable}
%\usepackage[paperwidth=17.5cm,paperheight=25cm,top=3cm,bottom=2.75cm,inner=3cm,outer=2.5cm,dvips=false,pdftex=false,vtex=false]{geometry}
\usepackage[]{geometry}
\geometry{
%paperwidth=17.5cm,
%paperheight=25cm,
top=3cm,
bottom=3.25cm,
inner=3.25cm,
outer=2.5cm
}

%\usepackage[cam,a4,center,dvips]{crop} %ejes
\usepackage[a4,center,dvips]{crop} %centrada
%\usepackage{crop} %esquina

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true,linkcolor=red,citecolor=black,urlcolor=red,bookmarks=false}
%\hypersetup{colorlinks=true,linkcolor=black,citecolor=black,urlcolor=black,bookmarks=false}
%\usepackage{tocloft}
%para personalizar la toc.

\usepackage{epsfig}
%para que latex pueda rotular las figuras. Requiere paso por postscript. Uso de xfig
\usepackage{texshade}
%(para crear los alineamientos de secuencias)
\usepackage{hhline}

\usepackage{fancyvrb}

\date{8 de Julio de 2011}

\title{Aquí va el título de la tesis}

\author{Nombre y Apellidos}
%\setlength{\parskip}{.7ex}
\setlength\parskip{.5\baselineskip
	plus .1\baselineskip
		minus .4\baselineskip
		}
% sepaqración entre párrafos.

\setcounter{tocdepth}{2}
% profundidad en la tabla de contenidos.

% \setcounter{secnumdepth}{5}
% numera todos los epígrafes hasta nivel \subparagraph en el cuerpo del documento


\makeatletter
\def\@makechapterhead#1{%
  \vspace*{1\p@}%
  {\parindent \z@ \raggedright \normalfont
    \ifnum \c@secnumdepth >\m@ne
%        \huge\bfseries \@chapapp\space \thechapter
        \par\nobreak
        \vskip 20\p@
    \fi
    \interlinepenalty\@M
    \Huge \bfseries \thechapter.\space#1\par\nobreak
    \vskip 40\p@
}}
\makeatother
% Cambia el formato de los títulos de los capítulos.

%serie de tamaños de fuente: \tiny, \scriptsize, \footnotesize, \small, \normalsize, \large, \Large, \LARGE, \huge, \Huge

\addtolength{\headheight}{12pt}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                         %
%   Para encabezados y pies de página     %
%                                         %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{fancyhdr}
%\pagestyle{plain} 
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\fancyhf{}

%\usepackage{glosstex}
%genera el glosario.

%\sloppy
%suaviza las rupturas de línea.

%The \flushbottom declaration makes all text pages the same height,adding extra vertical space when necessary to fill out the page. This is the standard for the book style.

% The \raggedbottom declaration makes all pages the height of the text on that page. No extra vertical space is added.

\pretolerance=1000
\tolerance=2000
%(para que no corte muchas palabras)

%\usepackage{titlesec}
%\titleformat*{\section}{\bfseries \Large}
%\titleformat*{\subsection}{\bfseries \large}


\newcommand{\um}{\ensuremath{\mu m}}

%\newcommand{\subsubsubsection}[1]{\paragraph{\vspace{1ex}#1\vspace{1ex}}}
%\newcommand{\apartado}[1]{\vspace{1ex}\noindent\textbf{\emph{#1}}\vspace{1ex}}
%\newcommand{\titulillo}[1]{\vspace{1ex}\textbf{\Large #1}\vspace{1ex}}
\newcommand{\GC}{\textcelsius\xspace}
\newcommand{\ul}{\ $\mu$l\xspace}
\newcommand{\ug}{\ $\mu$g\xspace}
\newcommand{\infi}{$\infty$}
\newcommand{\uM}{$\mu$M}

\newcommand{\gris}[2]{\multicolumn{1}{>{\columncolor[gray]{0.9}}#1}{#2}}
%\newcommand{\gris}[2]{\multicolumn{1}{#1}{#2}}

%\newcommand{\epigrafe}[1]{\textbf{\emph{#1}}}

%\setlength{\extrarowheight}{-.5cm}


%para poner las figuras con solo \figura{nombre archivo sin extensión}{tamaño .8}{titulo corto xa el índice}{pie figura}
\usepackage{float}
\newcommand{\figura}[4]{%
   \begin{figure}[htbp]
    \begin{center}
     \includegraphics[width=#2\textwidth]{figuras/#1}
    \end{center}
     \caption[#3]{#4}
     \label{#1}
    \end{figure}}


%\usepackage[none]{hyphenat}
%		\hyphenation{mRNA mRNAs re-gu-la-do e-sen-ci-al}

\hyphenation{mRNA miRNA miRNAs mRNAs}


\newcommand{\titulo}{Este es el nuevo título de mi Tesis}
\newcommand{\fecha}{22 julio 2016}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                 %
%                BEGIN DOCUMENT                   %
%                                                 %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
%\maketitle


\frontmatter

\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}
\renewcommand{\labelitemii}{---}
\renewcommand{\labelitemiii}{--}


\pagestyle{empty}
\begin{center}
\LARGE
\titulo
\end{center}
%\vspace{20ex}

%\vfill

\vspace{\stretch{1}}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=.6\textwidth]{escudo_ugr_portada}
\end{figure}

%\vspace{25ex}
%\vfill

\vspace{\stretch{2}}

\begin{center}
\large
Nombre Apellidos
\end{center}
\begin{center}
\large
Tesis Doctoral

\fecha
\end{center}
%\newpage
\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}
\begin{minipage}[t]{.23\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=.8\textwidth]{logo_ib}
Instituto de Biotecnolog\'ia 
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{.23\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=.7\textwidth]{logo_ciencias}
Facultad de Ciencias
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{.23\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=.83\textwidth]{escudo_ugr_portada}
 Universidad de Granada
\end{minipage}


\begin{minipage}[b]{.23\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=.7\textwidth]{biologia}
Estudios de Biolog\'ia
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[b]{.23\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=.7\textwidth]{genetica}
Departamento de Gen\'etica
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[b]{.23\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=.7\textwidth]{cibm}
Centro de Investigaci\'on Biom\'edica
\end{minipage}
\vfill
\begin{center}
\LARGE
\titulo

\end{center}
\vfill

\begin{minipage}[t]{.4\textwidth}
Dirigida por los Doctores:

\vspace{15ex}

Dr. Fulanito de tal

\vspace{15ex}

Dr. Menganito de cual

\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{.5\textwidth}
Memoria de Tesis Doctoral presentada por la Licenciada Nombre Apellidos  para optar al grado de ``Doctor por la Universidad de Granada''.

\vspace{29.7ex}

\centering 
Fulanita de tal

\fecha

\end{minipage}


%\newpage
\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}

\null\vspace{\stretch{5}}
El presente trabajo se ha desarrollado en los laboratorios del Departamento de Gen\'etica y del Instituto de Biotecnolog\'ia en la Facultad de Ciencias y en el Centro de Investigaci\'on Biom\'edica (CIBM) de la Universidad de Granada. La investigaci\'on realizada ha sido financiada por la Junta de Andalucía, mediante la concesi\'on de una beca predoctoral. Este trabajo ha sido financiado por la Junta de Andalucía, a través del Programa de Ayudas a Grupos de Investigación (Grupo PAI BIO-109) y de un Proyecto de Excelencia (CVI-2057).
\vspace{\stretch{1}}
 
\cleardoublepage
\input{agradecimientos.tex}
\cleardoublepage
\null\vspace{\stretch{2}}
\begin{flushright}
 Dedicado a mis Padres 

y también a mis Hermanos
\end{flushright}
\vspace{\stretch{1}}
\cleardoublepage




\null\vspace{\stretch{2}}
{
\hfill \begin{minipage}{8cm}
\textsl{Siembra un pensamiento y cosecharás un acto,}

\textsl{siembra un acto y cosecharás un hábito,}

\textsl{siembra un hábito y cosecharás un carácter,}

\textsl{siembra un carácter y cosecharas un destino. }

\begin{flushright}
Charles Reade  
\end{flushright}

\end{minipage}
}
\vspace{\stretch{1}}
\cleardoublepage






\tableofcontents
\listoffigures
\listoftables
\clearpage
\input{abreviaturas-utf.tex}

%\pagestyle{fancy}

\mainmatter

\pagestyle{fancy}
\lhead{\uppercase{\bfseries{\leftmark}}}
\rhead{\uppercase{\bfseries{\rightmark}}}
\fancyhead[LO]{\bfseries{}}
\fancyhead[RE]{\bfseries{}}
%\fancyfoot[RO]{\thepage}
%\fancyfoot[LE]{\thepage}
\cfoot{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0,2pt}
%estilo de las cabeceras y los pies: L=left, R=right, E=even, O=odd (impares).
\chapter{Abstract}
\input{resumen.tex}

\chapter{Introducción y Objetivos}
\input{introduccion/objetivos.tex}

\chapter{Antecedentes}
\input{introduccion/Introduccion.tex}

\chapter{Material y Métodos}
\input{mat-met/materialYmetodos.tex}

\chapter{Resultados}
\input{resultados/resultados.tex}

\chapter{Discusión}
\input{discusion/discusion.tex}

\chapter{Conclusiones}
\input{discusion/conclusiones.tex}


%\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliography}
\begin{singlespace}
	\begin{footnotesize}
		\begin{twocolumn}
\bibliography{biblio}
\end{twocolumn}
\end{footnotesize}
\end{singlespace}

\end{document}
